# Парное программирование

---

## Содержание

[1 Подход к разработке](#1-подход-к-разработке)  
[2 Какую задачу реализовывали?](#2-какую-задачу-реализовывали)  
[3 Какой стиль показался более приемлемым? Почему?](#3-какой-стиль-показался-более-приемлемым-Почему)  
[4 Что получилось? Положительные впечатления.](#4-что-получилось-положительные-впечатления)  
[5 Что не получилось? Как можно это поправить?](#5-что-не-получилось-Как-можно-это-поправить)  
[6 Будете ли использовать ПП для других задач? Каких?](#6-будете-ли-использовать-ПП-для-других-задач-Каких)

## 1 Подход к разработке

Изначально наш проект был разделён на две части: Backend и Frontend.

Backend-разработчик отвечал за:

1. Реализацию эндпоинтов;
2. Аутентификацию пользователей;
3. Обеспечение корректного взаимодействия фронтенда с бэкендом;
4. Анализ и оптимизация структуры баз данных, запросов и индексов для улучшения производительности запросов к базе данных;
5. Другие функциональности.

Frontend-разработчик отвечал за:

1. Создание референсов
2. Разработка пользовательского интерфейса, включая визуальное оформление, макеты страниц, компоненты и элементы управления;
3. Верстка: написание HTML, CSS и JavaScript кода ;
4. Интеграция с бэкендом;
5. Тестирование и отладка: проведение тестирования пользовательского интерфейса, отладка ошибок и устранение проблем для обеспечения качества пользовательского опыта;
6. Анимации и визуальные эффекты;
7. Другие функциональности.

## 2 Какую задачу реализовывали?

Мы реализовывали веб-приложение "Autoparts online shop", которое позволяет пользователям просматривать имеющийся товар разных котигорий на сайте, добавлять их в корзину и закакзывать необходимые запчасти.

## 3 Какой стиль показался более приемлемым? Почему?

Стиль, который нам показался более приемлемым - "на равных", где разработчики каждый берет себе задачу, так же после выполнения задачи, другие разработчики могут посмотреть и проверить написанный код и в случае ошибки или недочета указать на нее и посоветовать решение. Поскольку такой подход является распространенным во многих командах разработки программного обеспечения. Также он имеет несколько преимуществ, которые мы выделили в процессе работы:

1. Каждый член команды сосредотачивается на своей задаче;
2. Каждый член команды может использовать свои навыки и опыт наиболее эффективным образом, выбирая оптимальное задание для себя;
3. Снижение риска ошибок: Каждый член команды отвечает за свой участок приложения, что позволяет обнаруживать и устранять ошибки на ранних этапах разработки и тестирования;
4. Повышение производительности.

В целом, стиль на равных, где разработчики берут себе задачи для реализации, может обеспечить более эффективное использование ресурсов, повышение производительности и качества приложения, а также способствовать лучшей организации работы в команде разработчиков.

## 4 Что получилось? Положительные впечатления.

По итогу мы получили веб-приложение "Autoparts online shop", которое сделает поиск нужной запчасти доступным для всех. "Autoparts online shop" поможет сократить время, затрачиваемое на поиск запчастей. Простой и интуитивно понятный интерфейс, разработанный с учетом всех возрастных групп.
В ходе работы над веб-приложением остались только положительные впечатления прежде всего от результата, поддержки друг друга на каждом этапе и в целом от процесса разработки.

## 5 Что не получилось? Как можно это поправить?

Некоторые задачи могли быть более детально проработаны на этапе планирования, что иногда приводило к необходимости внесения изменений в уже реализованный функционал. Для улучшения этой ситуации следует уделить больше внимания детализации требований на начальном этапе проекта.

## 6 Будете ли использовать ПП для других задач? Каких?

Да, мы будем использовать парное программирование в дальнейшем, так как оно может быть применено в различных сценариях и для разнообразных задач. Этот метод сотрудничества между разработчиками может быть полезен для повышения качества кода, ускорения процесса разработки и обмена знаниями. Сценарии, где парное программирование может быть особенно полезным: разработка новых функций, исправление ошибок и отладка, рефакторинг кода, проектирование архитектур, а также при работе над сложными задачами или задачами, требующими множества точек зрения, парное программирование может помочь в совместном анализе проблемы, выработке стратегии решения и реализации решения.
